rougelike射擊 - risk of rain2

估唔到出第二代會變3d
仲可以同街人合作

一場打好d就打成粒鐘真係好燒時間

有買1 啱啱2完咗買1送1活動 但冇買 變咗3d好似幾過癮

都係咁好玩 肯定好多道具同怪都一樣
但應該有d係新

打到一個鐘後有時自己都覺得亂

雖然亂，但係都玩得幾爽皮

玩左成晚好爽

玩到手痛

個手掣太硬 下次轉返keyboard玩

想問玩法係咪好似dead cells咁? 死左道具技能會重置?
定係逐關逐開咁過?

之前1無咩時間玩 我朋友玩多
但玩咗一兩鋪已經上癮
早兩日買1送1 同朋友4人行玩咗成日 變咗3D又好玩咗
本身就好鐘意呢種可以係咁疊係咁scale能力既玩法

望住個fd唔小心將身上道具全部ran哂做某兩樣
有30舊enrgy drink 望住佢一係慢慢行 一係跑一步半張圖

重置
最多係解成就開放新道具比你下個run有機會抽中

keep住每晚放工玩一兩鋪
只係差冰火女未開 最鍾意機械人

想問得一個人玩會唔會好難，同好悶

唔難玩 一個人玩唔會悶啦
同埋 佢做埋連街人 我無朋友玩都成日自講口街人玩

CLS一玩上癮, 獵人勁爽
想問呢關點過 入左portal果關隱藏關

呢個應該係個隱藏商店？

between 想講好開心連登終於有post 講ROR2
本身未玩過1 亦都唔係特別鍾意rogue like 類既games
純粹咁岩早兩日上steam 見到有隻early access 既game 竟然做到幾千個壓倒性好評
結果買完一玩上癮雖然miss 左買1送1 但都值
不過成日自己一個人玩有d 寡，又麻麻地街團
有無巴打會想組隊一齊玩？

Lm

WTF?射左幾下隻怪佢趕走左我

你入佢鋪頭仲射鳩佢
佢只係趕走你算係好人啦

商店黎 通常換item都係好野
其他要用luna coin買
仲有一隻survivor要係呢度買

我前日都買咗 而家解哂啲角色了 玩唔停

最鐘意劍佬 玩完冇玩過其他角色

好想佢快啲開哂啲角同artifact呀

劍佬打高空初期好煩

巴打我啱啱買咗一齊玩?

好啊你steam id 係咩 等我add你

岩岩 add 左

隻驚最大對手係個server同afk既隊友
係打完兩個圖afk既隊友

打完兩個圖先黎afk

同全巴打左幾鋪好過街場好多
但我成日唔覺意就死左太眼訓
between artificer 無我想像中咁好用 郁得太慢好難避boss 啲技
總結就係組隊玩真係好過癮

岩岩係雪地場第一次開左隻Prototype drone 好正

我懷疑玩hard要開個prototype drone係要搵一條友放棄買野 直儲幾k(大概4-5k) 如果唔係開哂箱先黎等 都過左一個難度

睇到個challenge要唔補血頭1-3關
真係要同人夾埋唔買healing drones再開返個easy黎過

第一張圖換item好重要
見到重點item如ukulele,子彈,熊仔咁 起勢咁換就啱
遲d既圖換返都仲得 除非帶住個紅item啦

以下含challenge既spoiler自己考量睇唔睇
不過個item真係有用 唔怕sopiler新手既好應該睇一睇

起身又打幾場

一場起碼60分鐘

打幾耐 係睇你幾時全滅架姐

買完落地唔夠2分鐘冇咗……

commando 平均型 solo multiplayer 都得

mul t 有切換武器 可以有兩件主動裝，招衝刺走佬一流 但係後期佢攻擊力唔高， 官方解釋 佢支nail gun 攻擊系數得0.4

Archer 配合攻速裝 好爽， 右鍵招彈射手裡劍 連殺幾隻wasp, 同人玩會無咁易死

enginner 炮台狗， 越多裝越勁， 冇炮台會廢哂武功。 後期炮台冇補血裝好易死

architect 四個字 玻璃大炮

mercenary 近戰型 ...留比其他巴絲打 評價

原來細細力nerf左機械人

有無巴打玩緊bandit？上網down個file放返入去ror 2個folder就可以玩到bandit，online都玩到

未放出黎 應該未搞掂個balance 所以廢事試

頭先玩到火山一spawn無耐就比隻羊角怪兩三招就秒左

依點 官方好似講過會搞一搞佢

mercenary終極食裝佬, 我試過搞到佢變左flash但係完全無輸出

唔單止bandit, 仲有drone, mob ,同埋其他 唔出既英eg sniper

*未

尋晚用bandit打左兩鋪,去到中/後期好似唔夠力咁,都係等佢balance好晒之後先再玩

入黎一齊玩, 唔定時齊腳, 玩既就打下字叫下人

唔加密好咩

無野了

冰火佬真係玻璃大炮黎

係街場打到去jumping puzzle就完咗
係唔係打兩輪（地圖重復兩次）就完？

過關打怪GAME?

見唔少人討論
未玩過
有無巴打可以講下玩法

上網睇左game play好似幾正，買得過

Jumping puzzle係解劍士果關黎
正常黎講係唔入果個portal不斷打落去

好燒時間 打一場冇左個幾兩個鐘

有冇人一齊玩

儲尿game

真要解決哂所有生理需要先好坐低開一鋪黎玩

而家呢個係early access 所以暫時無咩ending比你玩
所以而家玩法都係過左關唔入portal直接去下一關一直打到死
所以上面都有留言話呢個係儲尿game

一關既意思係
你spawn係一個地圖度 打怪買item 目的係搵個teleporter出黎
啟動之後就會不斷spawn怪同出1隻或以上既boss出黎
要打死哂D boss同係teleporter周圍等到teleporter charge滿100%你先可以去下一關

而家呢個情況下我係咁玩除左為左解成就 就係為左試下生存到幾多關
同會唔會砌到更多唔同角色唔同玩法既痴線build出黎

真 佢仲有好多角色未出 仲有好多圖未出
而家都有排玩

岩岩玩唔係好識玩，諗緊使唔使轉easy習慣下先
同埋個難度會隨時間升，你地會盡快打完果關定係開晒啲箱/drone/裝果啲先開teleporter打boss

engineer 超勁

最勁好似都係sticky bomb build 其他都唔夠大力

明白曬

想問healing drone係唔係必備
前期見到會掙扎開多個箱好定要部drone好

Drone後期一下都化灰啦
要黎吸火架咋 無實際用途

琴晚發現左噢啦噢啦噢啦噢啦噢啦噢啦噢啦先係皇道
用速度彌補概率... 撃中敵人只有10%會出飛彈?咁我一秒射夠10飛佢囉!
當然 呢個情況只適用於left click係主輸出既角色啦

諗諗下 佢係比較多key item既角 亦都係多唔同build玩既角
因為加攻速之後佢既m1技就變得有用 R技枝炮當然加強左 靈活左
我而家覺得alien head反而係engineer既key item
後期佢個turret其中一個大用途係引火 脫離危險就係靠佢 你需要快D完R技CD先可以用佢黎引怪 當然死之前都會有效咁幫你清怪啦

直接normal啦 easy初期好悶
好彩既normal都可以玩到2~3轉

本身好少玩MMORPG (對上一隻係Diablo3)
有玩Mon亨World
應該都OK

想問下reforge item/3d printer果啲有無得揀唔要邊件定係random

唔該巴打

無
所以我覺得初期4張圖就要print 見到有用既如攻速針就起勢print就得
爆撃眼鏡就10副已經100%爆撃
ukulele就唔洗太多 stack上去都係比你一下電多D怪同遠D 唔係加攻同解法率

等等先
呢個你唔可以當係diablo3同mon亨黎睇
佢係死一次 就開新一鋪所有野重頭黎過
係死同死之間你會開新角同解新item入你既item pool
唔係你隻角由第一日玩到一個月後會勁好撚多既game黎

槍佬仲好用過弓妹
槍佬疊下彈夾同眼鏡己經好勁

首先 rougelike個rouge係黎自一隻game既名
玩法係回合制rpg, 但係每次new game佢就會gen一個dungeon出黎
玩家就打既怪同拎既裝都唔同 但死同end game之後就一切重頭黎過
rougelike就係根據rouge呢隻game既重點feature去整既game 就叫rougelike
而risk of rain 2係唔係真係可以叫rouge like? 定係rouge-like like呢?我亦唔係度多講啦 我就代住佢係rouge like先啦

自從rouge出左之後好多年 好多indie game developer都好鍾意用呢種方式整game
而家掛住rougelike銜頭既game當然就唔會用哂所有rouge呢隻game既重點黎整啦
通常係 完全死亡, 100%reset, 回合制, 地圖reset等等抽幾個出黎做重點feature
而呢隻risk of rain 2就係抽左完全死亡, 地圖半reset, random資源出黎做一隻第三身shooting game出黎啦

總結(太長唔睇睇呢度):
所以 你要明白呢隻game係唔會有長時間育成你既角色
你只係係短短一個鐘至幾個鐘既game play入面對抗敵人同一切既randomness
用上天(遊戲隨機之神)比你既野 砌你既玩法 砌你既build
睇你係天上比個lemon你既時候 識唔識整lemonade

玩法同意識唔同姐
弓妹用既係m2(right click)要傷 主要要食alien head同彈夾黎比佢係咁用right click
不過比起槍佬 我覺得好似單調左D

果然已經有人玩呢個memes

明白晒
順便想問下通常幾時會開teleporter打Boss
因為難度隨時間增加，但開左teleporter就會開唔到啲箱(?)拎唔到item
咁其實一般係點決定幾時開teleporter有時又唔知自己夠裝打未，定拎晒啲裝先打

試新野都OK

d 道具唔係都係隨機比你咩 點解你地講到可以重複拿到自己想要既野

雪地果關搵左20分鐘都搵唔到個teleporter，成張圖行勻晒都唔見有，到底係邊

呢面講多次
留意返傳送點附近既火點會易搵好多
紅紅地色好似螢火蟲咁既 遠一遠都睇到

成日入藍portal 入左石碑棄game果關 其實呢關有咩用

會有3d printer 舊野比你扔一樣野換 個printer show出黎果舊

第一次過咪俾你解傭兵(劍佬)
同埋個場有本log (書仔)可以拎
之後都無咩用

想問3D printer有冇得揀扔身上邊一樣野換?

無 要同rare換 白換白 綠換綠

咁隱藏商人有個位可以3換1或者5換1又有冇咩要求
有次身上有5件items
有一件係重復
佢唔比我換

好似係3白換1綠 5綠換1紅

上面有個discord
入面有個ror區 每晚大約有一兩團
我都入左去只係打ror2
或者你想開個約戰group出黎我都ok!

買左白色大炮之後d lunar coin亂fing
用黎認lunar item

黎到3d
我最期待佢出sniper呢隻角...

差3粒lunar 就開到角色

有冇巴打可以CARRY我開隻法師玩

街場都無咩人衝搶lunar coin架啦
不過約戰既今晚傾下點搞啦

我打極都唔夠14粒
之後就輸左啦

儲10粒 之後過關開portal去商店買喎
lunar coin係死左之後都儲到架喎

死左仲會有
即係重新開過一場都會累積係到

lunar coin係呀
如果唔係咪要1場儲夠11粒先買到artificer

邊度可以睇到我有幾多粒啊

買黎玩下先

正常你重新開一round
左上應該就係黎架啦

blue orc 通常係咩位置出？

金色傳送門...好難有

quote 錯咗~~

你指blue orb 開隱藏商店嗰粒嘛?
通常要喺地圖搵Newt Altar

然後俾一粒lunar coin開blue orb
teleporter開門就順帶blue orb打開埋去商店道門

又或者會天然生成, 你會喺teleporter附近見到架喇

Newt Altar位置好似係fix 可以參照

幾好玩

唔明多人mode點玩 難咁多 道具資源有限 怪同boss又多血

Btw 開2人同開4人場難度一樣？
有人走場改唔改難度？

玩多人mode成日要同人爭開箱
打完boss d友仔會一次過攞哂d items

咁你唔好彩啦
我遇過既都最多係唔小心拎左boss item 仲會講對唔住

跟人數 4人場打到一半先走場就會好甘

解廿關成就 一晚打唔哂
決定esc pause咗佢今晚再戰

後期啲Boss你地點打？
我輸出夠 但係佢幾嘢就秒咗我
係咪我lv唔夠高？

保命item唔夠?
走位解決到既問題就唔係問題
通常三揀一有得拎羊蹄就羊蹄
後面多怪一時間清唔切 四面八方射過黎真係幾濕滯
huntress打手 圍住隻王跑住黎屌

羊蹄係咩？

Paul's Goat Hoof 加移速
唔似Energy Drink咁淨係加跑速

有啊 隻茶煲王啲追蹤彈都係避唔到

原來係保齡球
真係無番咁上下移速都甩唔走
掩體解唔解決得到 佢個波好似識落西

中咗第一粒就好似會有硬直 之後嗰啲唔洗諗住避
BTW隻game啲角色做得真係好好
隻隻都好好玩

睇你有幾多隻茶煲
一隻避完都仲有時間打
太多既話就係你aoe同攻唔夠高
移速都當然重要 後期無可能唔係走住黎屌

有問題發生 8成都唔會係lvl問題
lvl同留係關卡時間成正比 但留係關卡時間一撚定係越短越好

係咪要俾lunar coin嗰個?
會將你啲item隨機洗哂做1~2款
疊到後期唔好亂用 好易出事

笑死 睇個款巴打好快死

尋晚買左黎玩 幾正
不過越後個場亂到要喪走

我打到hahahahahaha
boss都未開就死撚咗

我無用過lunar coin嗰個

係要咁玩點heal都唔會頂到幾下
瘋狂走住黎屌

見到lunar item記住知道係咩先好用
唔知就唔好攞 真係會一野fuck up哂你成個build

呢排好多assignment 好想玩

玩一玩又唔見左半日架啦......

新手想問點解新角色
另外成日搵晒成個圖都搵唔到teleporter
有冇咩技巧

呢舊叫shrine of order, 雪地場先有,
佢會將你唔同rare程度既裝統合做其中一件

每個角點解可以去 logbook challenge度睇
teleporter就睇空中火屎 teleporter附近空中會有火屎
之前就係有好多玩家話搵唔到改大左火屎area

原來係咁

有無人同我一樣間唔中揾唔多山嗰關第一關個teleporter?
行晒成個圖連火屎都見唔到

係地下多 但兜勻一個圈都見唔到就要搵下啲窿窿罅罅
有時喺最高嗰層 有時喺山窿入面
一個跳咗落去 要用地下啲煙先跳得番上黎既位

之前睇過啲下mod 見到有個係可以click一下丟低身上面啲item
打算裝
條拎elite怪屬性既紅裝好無用之餘仲要有副作用
殺咗電怪會將你條血分做半血半盾 但效果解除嗰下你即刻得番半血

仲有個mod係會清走你打開咗既箱 一打開個下就唔見咗個箱
廢是成日以為有箱未開

睇錯火山....
有時張圖會俾你行去另一個山 然後仲有分高低兩層
嗰邊有冇行過?

連啲唔spawn怪嘅山頂都行埋
成日第一鋪都搵唔到個teleporter 好無癮

玩多人未試過過到第4層
是咪太廢

反而玩火山先試過搵唔到
嗰次第一次玩 搵咗半個難度咁濟
但自從佢改咗有火屎已經無問題了

monsoon?
玩多幾次解多啲道具同角色就易玩同好玩好多架啦

又係我
有無人試過人地join 你lobby, join完唔會跳人揀人嗰度？
我Join人就無事

岩岩買左 新手留名
想問點樣可以掉抵唔岩用既裝？
同埋有copy裝既機 點樣揀比咩佢copy

本身無得丟 你想丟低裝要靠mod
3D printer食咩係隨機 你想copy白裝就係白裝到抽

PS4 有冇咩local 2P rogue-like 好玩?

Wizard of Legend

唔係同我講隻SNIPER拎雙槍啊

個model都未做好呀
佢M1都係單發

我想佢拎住支長槍啊

有冇教學教下點玩？
同街人玩有時開晒d 箱都唔開個洞，係咪因為想升lv?
成日第四round 比人一下打死

玩commando
隻職生命成長本身已經唔低 係咪玩最難先一下子

咁不如試下單機的快感
到而家都未試過街場
唔同fd打好多野都好難夾 例如你講咁死都唔開門拖到啲怪勁哂
啲怪唔係跳難度先變勁 講緊每跳一格都變勁緊
不如自己單機解下道具好過

1 打怪賺錢開箱

2 可以用mouse wheel tag 個傳送門
等隊友知道你想打boss
或者
chat room 問ready? /boss?
冇人應no就當大家都ok

3會唔會開咗最高難度
揀職業個時右打邊有得投票揀難度

小弟復活節黎入坑

4月16 PATCH NOTES
主要nerf 個痛到傻既燃燒DOT

冰elite直頭係freeze

有冇人而家一齊玩下

街場條友死左 佢走場 全部斷晒
屌 岩岩先開始肥

可能以前少玩 對佢啲火力無乜印象
琴晚玩咗鋪 Artificer改完啲系數好似痛咗好多咁

唔係喎
未改版之前我用Artificer同個fd用劍士 結算個陣輸出差唔多
不過佢啱啱玩無耐 但我死咗2次 有一關差唔多無輸出過
未改前我覺得火球同結冰都係廢嘅
電球要打中先勁
噴火好似攻速好高 所以用個陣會狂trigger啲item
但係要好近先打得中 我上次就係玩噴火之後俾隻怪秒咗
我覺得操控性令佢後期會弱勢
火球電球飛行速道好慢 打空中同劍士一樣咁慘烈 但得4下 攻擊力又唔高
噴火要近距離
冰牆又係近距離 禁完制都未瞄好就出咗
成個操作同後期要放風箏打唔夾
後期極端啲講 得電球實用
不過係未改版之前嘅感覺

冇位移真係好辛苦 唯有係咁拎跑速
空中啲鬼火真係瞄到眼都矇 拎啲連鎖 / 擊殺引爆既道具先舒服啲

招噴火疊得少道具打出黎仲雞過電球儲滿
明明特效咁長 咁實際射程又
開頭我仲以為自己瞄唔準
寧願拎多幾個backup magazine炸多兩下電球仲好
有黑洞就更加爽

擊殺後期好似作用不大
我同fd打 我叫佢地讓晒alien head同magazine俾我
反而engineer結算嗰陣長期最低攻 可能長期靠炮塔

啲fd勁過我 玩咩職都高輸出過我
後期成日暴斃 無得刷數據
道具唔係話讓哂既 不過有啲咩真係好啱個職用既 大家會分

N展都好玩架 炮塔食哂你人啲道具
有次同FD玩到30幾關就係拎N展
最正係拎靜止兩秒回血嗰舊菇 炮塔兼溫泉

一叫王出黎棟兩座炮塔 有咩事就開波罩 觀賞隻王條血條
但嗰場數字唔夠佢地黎 個個保特咁通街跑殺哂全場怪

engineer純靠炮塔 可以同劍士差300%輸出
除咗補血之外
認真玩反而engineer唔係最好嘅選擇

但最尾個傷害表唔count炮塔 無得咁計
亦都唔知可以點計

原來唔count
我一直以為count

尋日買咗 玩咗一場easy玩咗幾個周回
啲識瞬嘅怪好鬼痛 玩Easy唔小心被佢打一嘢都差唔多死

難度只係影響啲怪強化既速度
每跳一細格都係強化緊 尤其是入下一個場景就跳多幾格添
後面1hit都不能食

想佢可以改到獨立set show邊啲單位既傷害
後面根本唔知邊個打緊咩傷害

琴日玩 最後結算 Eng個砲塔傷害而家好似會加返落去俾你睇

玩街場D人係咁走場

飛刀好鬼屈 殺幾隻怪自動追怪清場

無aoe 個時執到佢真係求一命

竟然有人開post講呢隻
我前排都買咗，都推薦咗朋友玩，一齊玩真係幾正
不過我覺得多人玩個時，真係會搶箱開
同埋有時真係太隨機，運氣唔夠好就真係無得玩

不過其他野都好正，等佢地慢慢完善隻game

最鍾意係用起塔個個，有啲減cd同埋站立靜止回血就已經好正，企係塔旁邊回到勁多血

P.S. 少少off-topic， 話說我都寫咗篇文去介紹第二隻roguelike game, 如果鍾意roguelike shooter嘅巴打可以去睇吓

Synthetik: Legion Rising - Rogue-lite 射擊遊戲推介

有啲自動商店位(唔係箱)係有3格俾你揀去買乜野，都叫做有少少選擇嘅

話說雪地關有個箱係限時的，要10分鐘內過到去開先至會開到
我朋友開過，係會拎到一招超級强力嘅大絕，佢話勁到可以秒boss

粒野飛得勁慢 隨時打唔中 cd又耐
用飛彈/落雷好過
打到十幾層果陣已經會出幾隻王

拎到有幾個大技stacks就得

原來有post 留名先

四日連假都解唔撚到打elite boss個成就
成日第3關炒車

早兩日終於同fd解埋monsoon elite boss
然後頂多幾關就團滅
終於解哂啲item

仲好幾個未解到

打得多知道每場大概有幾多箱
預計下幾時開門 啲錢係夠開大部分/全部箱
唔好俾自己開哂箱之後仲有太多錢剩 我會覺得係浪費咗時間
話就話錢可以變經 但以monsoon計追唔上啲怪強化既速度
之後就睇運 有sticky bomb / 眼鏡 3D print就fatfat

最難解既應該係
踢廿隻蟹落街
殺elite boss
20關

其他仲有d祭壇，五件藍裝

monsoon outscale得太快
好難玩

20隻蟹係第一關既平原到解
當佢目標係你 但你接近佢既時候 佢就會keep住走
你就好似趕羊咁趕佢落街就得

20關用easy解都還好既 唯有打穩啲 唔好亂開challenge
我用N展解 平時跑圖慢啲 但去到後面衝teleporter又穩又傻瓜

祭壇有固定位置 你可以碌番上啲睇我po個網
五件藍裝 儲多啲lunar coin 入去掃啲可堆疊既item

monsoon真係好有挑戰性
但解哂challenge之後而家無咩心機開隻驚黎玩
等佢出新野

呀補充番 蟹你打佢一野佢就會target你

玩左2日 KILL TIME真係一流

無啦啦無左成個鐘 死左先知過左咁耐

唔鍾意解蟹十分鐘箱都係
係追求最強build既路上順手解成就我無咩所謂
特登開個run出黎解 解左之後成個run都會fuck up左就無咩癮

我明
不過十分鐘箱都係用你十分鐘啫
所以嗰陣我係同一個run出黎解好幾個 咁諗會舒服啲

而家開黎都係for以後玩 反正正式版應該有更加多野要解

有個問題 點解我裝MOD入到GAME個搵街場玩嘅模式就會消失咗?
係裝漏野定玩MOD本身就只供你同朋友玩?

我都搵過 好似話裝咗mod只可以同返有裝mod嘅人玩

有無人想而家一齊玩陣？